# Obiekty - zadania

> Odpowiedzi wpisz w pliku **app.js**, chyba że treść polecenia wskazuje inaczej.
Pamiętaj, żeby oddzielać ćwiczenia komentarzami i pisać czytelny, dobrze sformatowany kod.

## Zadanie rozwiązywane z wykładowcą

### Dodawanie metody do prototypu  (~ 10min - 15min)

Za pomocą prototypu dodaj metodę ```upperLower``` do wbudowanego w JavaScript obiektu ```String```. Metoda zamieni podany ciąg znaków tak, że każdy znak nieparzysty w wyrazie będzie zamieniony na mała literę, a parzysty - na duża. Jeśli w ciągu występuje spacja, pomiń ją.
Po rozwiązaniu zadania pomyśl, czy można funkcję zapisać w inny, łatwiejszy sposób.

```
 input ->
var funnyText = "Smiesznie".upperLower();

output ->
sMiEsZnIe

-> input
var funnyTextWithSpace = "Javascript jest super".upperLower();

output ->
jAvAsCrIpT jEsT sUpEr
```

-------------------------------------------------------------------------------

## Zadania do samodzielnego wykonania

### Zadanie 1 (~ 5min - 7min)

Stwórz obiekt book. Dopisz do niego następujące właściwości:

1. title,
2. author,
3. numberOfPages

Wypisz te właściwości w konsoli.


### Zadanie 2 (~ 5min - 7min)

Stwórz obiekt person. Dopisz do niego następujące właściwości i metodę:

1. name,
2. age,
3. sayHello() - wypisującą string "hello"

Wypisz właściwości w konsoli, wywołaj metodę.

### Zadanie 3 (~ 1min - 2min)

Stwórz obiekt train. Sprawdź za pomocą operatora ```instanceof``` czy jest instancją wbudowanego typu Object.

### Zadanie 4 (~ 10min - 15 min)

Stwórz obiekt car, utwórz dla niego odpowiednie właściwości i metody.
###### Właściwości:
1. brand,
2. color,
3. numberOfKilometers (na początku **0**).

###### Metody:
1. ```printCarinfo()``` - metoda powinna zwracać informacje o samochodzie (kolor, markę i liczbę przejechanych kilometrów).
2. ```drive(km)``` - która dodaje do przejechanych kilometrów podaną wartość. Użyj słowa kluczowego ```this```, żeby odwołać się do obiektu w środku metody.

```
mercedes.printCarinfo(); => "Czarny Mercedes, 150km"
mercedes.drive(20);
mercedes.printCarinfo(); => "Czerny mercedes, 170km"
```

### Zadanie 5  (~ 10min - 15 min)

Do obiektu car z zadania poprzedniego dodaj tablicę z listą dat przeglądów (niech będą to zwykłe napisy). Dodaj tą nową właściwość poza ciałem obiektu.
Dodaj też następujące metody:
 1. metodę dodającą wpis do tej tablicy,
 2. metodę zwracającą wszystkie przeglądy samochodu.

Użyj słowa kluczowego ```this```, żeby odwołać się do obiektu w środku metody.
Nie używaj narazie prototypów.


### Zadanie 6 (~ 2min - 5min)

Stwórz obiekt bird. Utwórz dla niego właściwości ```type``` oraz ```name```, a także metodę  ```getType()```, która zwróci jakiego rodzaju jest ptak.

Sprawdź za pomocą instanceof czy obiekt bird jest instancją Object. Zapisz rezultat w komentarzu.


### Zadanie 7 (~ 2min - 5min)

Stwórz zmienną ```myString``` i przypisz do niej dowolny tekst. Za pomocą instanceof sprawdź i zapisz w komentarzu czego instancją jest ta zmienna.

Stwórz zmienną ```myNumber``` i przypisz do niej dowolną liczbę. Za pomocą instanceof sprawdź i zapisz w komentarzu czego instancją jest ta zmienna.


### Zadanie 8 (~ 10min - 15 min)

W pliku **zadanie03.js** możesz znaleźć przykładowy konstruktor dla robota. Konstruktor oczekuje, że podasz tylko imię robota.
Metody dodane są do prototypu funkcji.
Utwórz kilka robotów i poszukaj, czy w napisanym kodzie nie ma błędów.
Nie bój się sprawdzić w konsoli jak wyglądają poszczególne roboty oraz sam konstruktor.

### Zadanie 9 (~ 10min - 15 min)

Stwórz obiekt ```Rectangle```, który będzie przyjmować informację na temat długości i szerokości nowo stworzonej figury.
Niech obiekt posiada następujące metody:
  1. ```getArea()``` - metoda ma zwracać pole powierzchni,
  2. ```getPerimiter()``` - metoda ma zwracać obwód.

Następnie:
- stwórz 3 instancje za pomocą Object.create(),
- sprawdź za pomocą  metody ```hasOwnProperty()``` w jaki sposób nowo powstałe instancje mają dostęp do metod ```getArea``` oraz ```getPermiter```. Zapisz rezultaty w komentarzu.
- zobacz, czy metody działają tak jak powinny.

### Zadanie 10 (~ 15min - 20min)

Stwórz konstruktor dla obiektów ```Calculator```. Konstruktor ma nie przyjmować żadnych danych. Każdy nowo stworzony obiekt powinien mieć pustą tablicę, w której będzie trzymać historię wywołanych operacji.
Następnie przy pomocy prototypu klasy dodaj do niej następujące metody:
  1. ```add(num1, num2)``` - metoda ma dodać do siebie dwie zmienne i zwrócić wynik. Dodatkowo w tablicy operacji ma zapamiętać napis: "added ```num1``` to ```num2``` got ```result```" (oczywiście z wartościami zmiennych podstawionymi w odpowiednie miejsce).
  2. ```multiply(num1, num2)``` - metoda ma pomnożyć przez siebie dwie zmienne i zwrócić wynik. Dodatkowo w tablicy operacji ma zapamiętać napis: "multiplied ```num1``` with ```num2``` got ```result```" (oczywiście z wartościami zmiennych podstawionymi w odpowiednie miejsce).
  3. ```subtract(num1, num2)``` - metoda ma odjąć od siebie dwie zmienne i zwrócić wynik. Dodatkowo w tablicy operacji ma zapamiętać napis: "subtracted ```num1``` from ```num2``` got ```result```" (oczywiście z wartościami zmiennych podstawionymi w odpowiednie miejsce).
  4. ```divide(num1, num2)``` - metoda ma podzielić przez siebie dwie zmienne i zwrócić wynik. Dodatkowo w tablicy operacji ma zapamiętać napis: "divided ```num1``` by ```num2``` got ```result```" (oczywiście z wartościami zmiennych podstawionymi w odpowiednie miejsce).
  5. ```printOperations()``` - metoda ma wypisać wszystkie operacje zapamiętane w pamięci.
  6. ```clearoperations()``` - metoda ma wyczyścić wszystkie operacje z pamięci.

**Pamiętaj o używaniu ```this```**.
